<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<post>
  <author>admin</author>
  <title>Rückblick auf 2007</title>
  <description />
  <content>&lt;p&gt;Ein turbulentes Jahr liegt hinter uns. Im April haben wir unsere junge Firma gegründet. Nachdem Andrej sein Studium aufgegeben und ich meinen Job bei ThinPrint gekündigt hatte war der Anfang eher zäh. Wir hatten zwar gute Ideen („wiki-to-go“), aber die Umsetzung dauerte länger als geplant. Mehrfach haben wir unsere Firmenstrategie gewechselt und unterschiedliche Projekte geprüft, begonnen und wieder verworfen.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keine lukrative Zeit. Wir konnten aber unsere Sinne schärfen und (hoffentlich) den Grundstein von Firmenwerten und Kultur legen, der uns unserem Ziel näher bringt, mit Speak-Friend eine Unternehmung zu beginnen, die die länger existiert als Ihre Begründer.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Abschliessend können wir mit den Fakten zufrieden sein, auch wenn Platz für Verbesserung ist. Wir haben im letzten Jahr 4 Kunden gewonnen, für die wir uns freuen langfristig Dienstleistungen erbringen zu düfren. Wir sind eine strategische Partnerschaft mit einer englischen Firma eingegangen, die wir im Jahr 2008 zu beidseitigem ökonomischen Erfolg bringen möchten. Wir haben einige kleinere Kundenprojekte abgeschlossen.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wir sind dabei eine ambitionierte Eigenentwicklung abzuschließen und haben zwei weitere in der Pipeline. Im Januar 2008 wachsen wir von zwei Personen auf fünf.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Das beeindruckteste aus meiner Perspektive, ist die Entwicklung unserer Persönlichkeiten. Das Wachstum an Wissen über erfolgreiche Projektarbeit und unternehmerische Prozesse ist enorm. Hart erarbeitet und teils bitter erlernt.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Der Arbeitsaltag macht immer noch und immer mehr Spass, verglichen mit 2006 ist es aber eine komplett neue Sportart, auch wenn ich immer noch die meiste Zeit programmieren darf :-)&lt;/p&gt;</content>
  <ispublished>True</ispublished>
  <isdeleted>False</isdeleted>
  <iscommentsenabled>True</iscommentsenabled>
  <pubDate>2008-01-01 22:31:48</pubDate>
  <lastModified>0001-01-01 06:00:00</lastModified>
  <raters>0</raters>
  <rating>0</rating>
  <slug>Ruckblick-auf-2007</slug>
  <tags />
  <comments />
  <categories />
  <notifications />
</post>