<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<post>
  <author>admin</author>
  <title>web applikationen suchen und finden! mit Simple Spark</title>
  <description />
  <content>&lt;p&gt;Da Robert und ich auch längere Zeit darüber nachgedacht hatten, einen Katalog für Web Applikationen zu bauen, freue ich mich eine Lösung zu sehen, die zwar nicht ganz dem entspricht, was wir im Hinterkopf hatten, jedoch eine durchaus funktionale und solide Lösung darstellt: Die englisch-sprachige Seite zum Suchen und Finden von web-basierten Applikationen: &lt;a href="http://simplespark.com"&gt;simplespark.com&lt;/a&gt;.&lt;img width="250" vspace="10" hspace="10" height="163" align="right" src="/images/speak-friend_com/06-21-2007CropperCapture[2].jpg" alt="" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Features&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt; Das wohl bestechendste feature ist der unglaublich Umfang der Datenbank von Web Applikationen, die Simple Spark als Grundlage hat. So findet man für den Suchbegriff "&lt;a href="http://simplespark.com/catalog/?search=collaboration"&gt;collaboration&lt;/a&gt;" unglaubliche 143 Einträge. Dabei sind Klassiker wie &lt;a href="http://www.basecamphq.com/"&gt;basecamp&lt;/a&gt;, wikis wie &lt;a href="http://www.wetpaint.com"&gt;Wetpaint &lt;/a&gt;oder eher grafisch-orientierte Tools wie &lt;a href="http://thinkature.com"&gt;thinkature &lt;/a&gt;oder &lt;a href="http://www.conceptshare.com"&gt;conceptshare&lt;/a&gt;, stets mit screenshots.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Darüber hinaus werden die verschiedenen Applikationen nach Kategorien sortiert, die im Moment noch ein wenig willkürlich erscheinen. Man kann Web Applikationen in einem persönlichen Ordner speichern und bewerten und sogar eigene Vorschläge hinzufügen.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Finden von Web Applikationen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt; Zentral für den Erfolg der Seite ist jedoch die Frage, ob Nutzer, die sich kostenfrei anmelden können, zu den verschiedenen Web Applikationen Berichte schreiben und Bewertungen abgeben werden (derzeit noch. Denn ohne Einschätzungen anderer Nutzer oder von Redakteuren sind 143 Suchergebnisse schlicht und ergreifend eine unüberschaubare Menge und die richtige Applikation auszuwählen wird schier unmöglich. Zumal derzeit auch noch keine Sortierfunktion eingebaut ist.&lt;img width="250" vspace="10" hspace="10" height="163" align="left" src="/images/speak-friend_com/06-21-2007CropperCapture[1].jpg" alt="" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Fazit&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt; Insgesamt sehr ansprechend gestaltete Seite, grafisch und usability technisch. Ob sie sich durchsetzen kann, liegt an der Beteiligung der User. Ich habe meine erste Bewertung schon geschrieben ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
andrej&lt;/p&gt;</content>
  <ispublished>True</ispublished>
  <isdeleted>False</isdeleted>
  <iscommentsenabled>True</iscommentsenabled>
  <pubDate>2007-06-21 11:44:57</pubDate>
  <lastModified>0001-01-01 06:00:00</lastModified>
  <raters>0</raters>
  <rating>0</rating>
  <slug>web-applikationen-suchen-und-finden!-mit-Simple-Spark</slug>
  <tags />
  <comments />
  <categories>
    <category>1d2ed75a-80ba-45c1-9d90-1f2c136089df</category>
    <category>4a6eca6b-10d9-4a5f-ab67-40144ba581d9</category>
    <category>678a9d57-c1ea-487a-8fd3-4d08dc0be9c4</category>
    <category>29f0d9fc-f1cb-447e-9a07-b2e11137e0dc</category>
    <category>76e50725-5164-45fe-a885-98420d16f152</category>
  </categories>
  <notifications />
</post>