<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<post>
  <author>admin</author>
  <title>Umzug geschafft....</title>
  <description />
  <content>Die Frage ist nur wer wen geschafft hat... Wir den Umzug oder er uns ;)     &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Bei Robert sieht es nach viel Schlafbedarf und bei mir nach Wahnsinn aus. Durchaus verständlich, nachdem wir noch zwei Wohnungen streichen mussten vom Putzen (dass zu meinem Glück Robert erledigte) ganz zu schweigen.  &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Bereits am ersten Tag hatten wir 80% unseres Hab und Guts in einem riesigen Flurregal zu verstauen verstanden; jedoch, wie jeder Software-Laie weiß, so galt es auch hier, für letzten 20% benötigt man gut und gerne 80% der Zeit. So sind wir nun nach zwei Wochen mit der Einrichtung unseres neuen Domizils beinahe am Ende.  &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Nichts herausragendes, keinen Feininger an der Wand und auch kein Matisse, dafür ist jetzt mehr Platz zum Arbeiten mehr Raum zum Ausleben meiner Kochgelüste und ein langer Flur für Roberts gedankliche Spaziergänge.  &lt;img width="200" height="250" align="right" src="/images/speak-friend_com/feininger-lyonel-der-gruetzturm-in-treptow.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Die sind im Moment auch besonder gefragt, da wir derzeit fieberhaft an den ersten Grundsteinen unseres neuen wiki-to-go Projektes arbeiten und viele Entscheidungen zu treffen sind.  &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Die Hoffnung, dass mit den geräusch- und uhrzeit-penetranten Arbeiten im Hof uns auch die Entscheidung über unser Befinden über den Silber-Ahorn im Hof (der uns einiges an Licht raubt aber anderer seits auch eine Pracht für sich ist) abgenommen wird scheint sich nicht zu erfüllen. Der Baum bleibt wohl stehen.  &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
So weit so gut. Die nächsten Monate werden zeigen, ob sich speak-friend in der neuen Behausung als produktiv und gleichzeitig glücklich erweist.     andrej</content>
  <ispublished>True</ispublished>
  <isdeleted>False</isdeleted>
  <iscommentsenabled>True</iscommentsenabled>
  <pubDate>2007-05-18 10:49:39</pubDate>
  <lastModified>0001-01-01 06:00:00</lastModified>
  <raters>0</raters>
  <rating>0</rating>
  <slug>Umzug-geschafft</slug>
  <tags />
  <comments />
  <categories>
    <category>c77e1a10-45e2-4774-9719-a52098803b0e</category>
  </categories>
  <notifications />
</post>