<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<post>
  <author>admin</author>
  <title>Umzug von Speak-Friend</title>
  <description />
  <content>&lt;span style="font-weight: bold;"&gt;Speak-Friend zieht um.&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Zum Ende des Monats April werden wir das schöne &lt;span style="font-weight: bold;"&gt;Mitte &lt;/span&gt;verlassen, an das wir uns soeben erst gewöhnt hatten, mit seinen von &lt;a href="http://flickr.com/search/?q=tourist%20berlin&amp;amp;w=all"&gt;Touristen&lt;/a&gt; überfüllten Straßen, von &lt;a href="http://www.petefreitag.com/item/552.cfm"&gt;Apple&lt;/a&gt;-Liebhabern bevölkerten Cafés, den sauberen Straßen und den freundlichen Politessen, hinter deren Rücken die schönsten Graffitis der Stadt entstehen.&lt;img width="200" vspace="10" hspace="10" height="133" border="3" align="left" alt="" src="/images/speak-friend_com/grafitti-tacheles.JPG" /&gt; &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Es geht zurück in den rauen &lt;span style="font-weight: bold;"&gt;Friedrichshain&lt;/span&gt;, den Bezirk in dem das Leben pulsieren soll, die Studenten die Macht haben und alles möglich ist. Die &lt;span style="font-weight: bold;"&gt;Warschauer Straße&lt;/span&gt; soll unser neues Heim werden. &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Besonders schade ist es um den &lt;span style="font-weight: bold;"&gt;Franzosen &lt;/span&gt;in der Auguststraße, der uns nun nicht mehr täglich grüßen wird, und vielleicht auch seinen Kummer um den Italiener &lt;a href="http://www.flickr.com/photos/whatsitliketobeaflickr/"&gt;Stefano&lt;/a&gt; vergessen wird, der auf seinen Tischen zum WM-Finale tanzte,&lt;img width="150" vspace="10" hspace="10" height="100" border="2" align="right" alt="" src="/images/speak-friend_com/graffiti-freunde.JPG" /&gt; während die Franzosen in seinem Restaurant fluchten, um den &lt;span style="font-weight: bold;"&gt;Rissani-Teller&lt;/span&gt; unseres Lieblings-Schawarma-Produzenten, um &lt;span style="font-weight: bold;"&gt;Gespräche &lt;/span&gt;auf dem Weg zu Plus und Extra, unseren Essenlieferanten und schade überhaupt um die vielen &lt;span style="font-weight: bold;"&gt;Freunde&lt;/span&gt;, die wir hier gewonnen haben: &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Ein großes Trostpflaster, für mich auf alle Fälle, ist jedoch die Friedrichshainer &lt;a href="http://www.friedrichshain-magazin.de/text04.html"&gt;Ludothek&lt;/a&gt;, die gleich um die Ecke von unseren neuen Räumen ist ;)&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Auf  neue, lustige Bekanntschaften in einem neuen Kiez und unbeschreibliche Produktivitätszuwächse auf dem Weg zu &lt;span style="font-weight: bold;"&gt;Webmacht&lt;/span&gt;...</content>
  <ispublished>True</ispublished>
  <isdeleted>False</isdeleted>
  <iscommentsenabled>True</iscommentsenabled>
  <pubDate>2007-04-14 01:28:26</pubDate>
  <lastModified>0001-01-01 06:00:00</lastModified>
  <raters>0</raters>
  <rating>0</rating>
  <slug>Umzug-von-Speak-Friend</slug>
  <tags />
  <comments />
  <categories>
    <category>c77e1a10-45e2-4774-9719-a52098803b0e</category>
  </categories>
  <notifications />
</post>