<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<post>
  <author>admin</author>
  <title>Team - the new guy</title>
  <description />
  <content>&lt;p&gt;&lt;a atomicselection="true" href="http://speak-friend.com/images/speak-friend_com/andrej/WindowsLiveWriter/Teamthenewguy_6105/270927054_78ddecdd11_2.jpg"&gt;&lt;img width="136" height="182" border="0" align="left" src="http://speak-friend.com/images/speak-friend_com/andrej/WindowsLiveWriter/Teamthenewguy_6105/270927054_78ddecdd11_thumb_2.jpg" alt="270927054_78ddecdd11" style="border: 0px none ; margin: 0px 5px 5px 0px;" /&gt;&lt;/a&gt; Sehr lesenswert: Dennis W. Forbes &lt;a href="http://www.yafla.com/dennisforbes/Effectively-Integrating-Into-Software-Development-Teams/Effectively-Integrating-Into-Software-Development-Teams.html"&gt;schreibt &lt;/a&gt;über seine Erfahrung mit Software Projekten, wie weniger schöne Software unter Druck und Zeitnot entsteht, wie eigentliche Hacks über viele Jahre wesentlicher Teil der Unternehmens-Software Landschaft sind. Und welche Eigenschaften es braucht für einen neuen Entwickler, sich in das bestehende Team einzufügen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seine Ratschläge&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Gehe immer zuerst davon aus, dass du falsch liegst&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Sei vorsichtig mit Kritik. Wie die meisten Menschen, sind auch Entwickler nicht erpicht darauf, zu hören das Ihre Arbeit wesentliche Schwächen hat. &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Erarbeite Respekt und Glaubwürdigkeit durch harte Arbeit und messbare Ergebnisse&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Taten sprechen lauter als Worte. Vom neuen wiki, blog, versionskontrollsystem zu sprechen reicht nicht; Neue Techniken wollen erklärt werden und vorgezeigt. Es gilt also Arbeit zu investieren. &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Nicht jede Software muss den höchsten Ansprüchen genügen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ich wünschte ich hätte diesen Artikel schon früher gelesen. Vieles von obigem habe ich in mehreren Situation falsch gemacht. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[Mir noch nicht passiert] Allerdings sollte, wenn der technische Standard das Teams einfach nicht befriedigend ist, wenn möglich, ein Wechsel in Betracht gezogen werden. Man ist vielleicht bei einem anderen Arbeitgeber einfach besser aufgehoben ist.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aus meiner Perspektive, kann ich nur hoffen das Speak-Friend als Arbeitsplatz für Software-Entwickler spannend wird. Die Möglichkeit mit interessanten und großartigen Leuten zusammenzuarbeiten, ist für mich eines der Hauptmotive für die Gründung unserer noch jungen Firma :-) &lt;/p&gt;</content>
  <ispublished>True</ispublished>
  <isdeleted>False</isdeleted>
  <iscommentsenabled>True</iscommentsenabled>
  <pubDate>2007-09-06 05:53:57</pubDate>
  <lastModified>0001-01-01 06:00:00</lastModified>
  <raters>0</raters>
  <rating>0</rating>
  <slug>Team-the-new-guy</slug>
  <tags />
  <comments />
  <categories>
    <category>4a6eca6b-10d9-4a5f-ab67-40144ba581d9</category>
    <category>678a9d57-c1ea-487a-8fd3-4d08dc0be9c4</category>
  </categories>
  <notifications />
</post>