<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<post>
  <author>admin</author>
  <title>Projektplanung und Schwangerschaft</title>
  <description />
  <content>&lt;p&gt;"9 Frauen und 1 Monat machen kein Baby" :-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das ist die köstlich, ironische Zusammenfassung der Erfahrung, dass das Hinzufügen von Ressourcen nicht zwangsläufig zu einem schnelleren Projektende führt. Wobei wenn Projektplaner so genau wären wie Geburtstermin-Ermittler, wäre die Software-Industrie verändert. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href="http://maps.live.com/default.aspx?v=2&amp;amp;cp=52.52422~13.36929&amp;amp;lvl=16&amp;amp;style=a" id="map-7552f538-9e69-4cd2-8a6b-27eec588f6c4" alt="Click to view this map on Live.com" title="Click to view this map on Live.com"&gt;&lt;img width="320" height="240" alt="" src="http://speak-friend.com/images/speak-friend_com/andrej/WindowsLiveWriter/sdfsdf_12F0/map-993c9f81eb59.jpg" /&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Terminermittlungsproblem ist jedoch nicht Software spezifisch. Regelmäßig höre ich von Bauvorhaben, die ihr ursprüngliches Kostenvolumen um ein vielfaches überschreiten. Zum Beispiel wurde der Berliner Hauptbahnhof für 700 Mio projektiert und kostete dann 1 Mrd Euro. Wobei noch 200 Mio Euro gespart wurden, in dem &lt;a href="http://www.morgenpost.de/content/2007/01/18/berlin/877570.html"&gt;Teile weggelassen&lt;/a&gt; wurden. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Genau genommen erscheint es mir so, als ob das nicht halten können von Zeitplänen und Terminen Alltag in fast allen Bereichen der Gesellschaft ist. Es hilft wohl nur sich damit zu arrangieren und immer wenn das Thema Zeitplanung Relevant wird, auch für Ungenauigkeit zu planen - durch bessere Verträge und finanzielle Reserven.Und hey, ist Risiko nicht Teil eines jeden Geschäfts und wenn alles detailiert planbar wäre, würde sich dann nicht langweile breit machen? &lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch auch hier hilft viel nicht viel, das ist bei Risiken nicht anders und so ist gute, gekonnte Planung wesentlich für Risikovermeidung. 9 Risiken machen kein erfolgreiches Geschäft.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;</content>
  <ispublished>True</ispublished>
  <isdeleted>False</isdeleted>
  <iscommentsenabled>True</iscommentsenabled>
  <pubDate>2007-07-08 00:20:46</pubDate>
  <lastModified>0001-01-01 06:00:00</lastModified>
  <raters>0</raters>
  <rating>0</rating>
  <slug>Projektplanung-und-Schwangerschaft</slug>
  <tags />
  <comments />
  <categories>
    <category>4a6eca6b-10d9-4a5f-ab67-40144ba581d9</category>
    <category>678a9d57-c1ea-487a-8fd3-4d08dc0be9c4</category>
  </categories>
  <notifications />
</post>