<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<post>
  <author>admin</author>
  <title>'Plugin Wars' Apollo, Silverlight</title>
  <description />
  <content>&lt;p&gt;Nach dem die "Browser Kriege" wohl entgültig vorüber sind und selbst Microsoft   für Safari, Opera und Firefox entwickelt (&lt;a href="http://ajax.asp.net/docs/Overview/default.aspx"&gt;ASP.NET AJAX&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.microsoft.com/silverlight/"&gt;Silverlight&lt;/a&gt;) scheint das nächste Schlachtfeld wohl die Browser-Plugin Welt zu sein. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Silverlight und Apollo haben das Zeug den Desktop zu ersetzen und den Browser als Platform noch weiter zu etablieren. Was sich heute mit Browser basierten  Anwendungen andeutet scheint nur der Beginn einer Verdrängung der klassischen Betriebsysteme als Platform für Software zu sein. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a atomicselection="true" href="http://speak-friend.com/images/speak-friend_com/andrej/WindowsLiveWriter/PluginWarsApolloSilverlight_BC7/adobe-apollo-plugin%5B3%5D.jpg"&gt;&lt;img width="124" height="89" border="0" align="left" src="http://speak-friend.com/images/speak-friend_com/andrej/WindowsLiveWriter/PluginWarsApolloSilverlight_BC7/adobe-apollo-plugin_thumb%5B1%5D.jpg" style="border: 0px none ; margin: 0px 10px 0px 0px;" alt="" /&gt;&lt;/a&gt; Heute schon haben die meisten eine Vielzahl von Betriebsystemen im Gebrauch (für Handy, PC, Navi, Spielkonsole etc.)  und es werden sicherlich mehr. &lt;a href="http://www.microsoft.com/windowsautomotive/default.mspx"&gt;Microsoft Automotive&lt;/a&gt; wird vermutlich nicht das Betriebssystem der Merheit der Autos werden. Die Java Runtime, auch wenn sie erfolgreich ist, hat sich nicht durchgesetzt. Der kleinste gemeinsame Nenner aller Platformen wird der Browser. Wer es schaft ein Standart Plugin für "Rich User Applications" zu etablieren gewinnt den OS Markt für ThinClients. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seit den 80-ziger schon öfter mal gehört und propagiert - aber die Zukunft wird dann doch irgendwann mal ThinClient :-) &lt;/p&gt;</content>
  <ispublished>True</ispublished>
  <isdeleted>False</isdeleted>
  <iscommentsenabled>True</iscommentsenabled>
  <pubDate>2007-05-29 23:51:20</pubDate>
  <lastModified>0001-01-01 06:00:00</lastModified>
  <raters>0</raters>
  <rating>0</rating>
  <slug>Plugin-Wars-Apollo-Silverlight</slug>
  <tags />
  <comments />
  <categories>
    <category>bc3db496-f484-41a0-860c-c2e57e829fa0</category>
    <category>76e50725-5164-45fe-a885-98420d16f152</category>
  </categories>
  <notifications />
</post>